【改歌，插畫MV】《棄子的一八七二》原：魚仔【粵語版】

【棄子的一八七二】

主唱：甲乙丙戊
插畫：HAILEY KO
填詞：挽歌之聲
原曲：魚仔
原唱：盧廣仲

習慣以手機編撰日程
習慣以攝像留下風景
愛抱打不平 用臉書宣洩得虔誠

習慣以歡呼收割熱情
習慣以冷漠回絕邀請
善變的心情 已找不到對象聆聽

想撥通電話 講句心事 瑣碎的事
接彼此一句歌詞 不帶深意
這一種溝通方法多原始 服務卻終止

專責哪位 「一八七二」 終告不示
再擠出關愛一時 來得諷刺
獨剩哪位 接收 短訊的建議

願你有新歡解你近愁
願你似昨夜掏盡所有
困擾於心頭 眉頭上都可給猜透

好友之流 似支流 會湧到分岔口
不說因由 欠因由 卻不屑講分手
無聲已沖走

想撥通電話 講句心事 瑣碎的事
接彼此一句歌詞 不帶深意
這一種溝通方法多原始 服務卻終止

專責哪位 「一八七二」 一向偏倚
擠不出關愛一時 恆心不矣
獨剩哪位 接收 短訊的建議

講過心事 卻私自 記一世的瘋子
深信不疑 告解辭 信一世多羞恥
從來沒明日將至

專責哪位 「一八七二」 從來自私
口裡的寵愛一時 留給寵兒
獨剩哪位 接收 短訊的美意

落敗的一位棄子 已無需太注意

唔知大家覺得「朋友」兩隻字代表乜嘢？
係同你行街睇戲食飯嘅人？
係當你有困難果陣出手幫你嘅人？
定係同你互相分享過專屬秘密嘅人？

可能人人身邊都有一個咁嘅人，又或者有過。
至於點解會變成有「過」，你而家諗返，依然諗唔出一個說服自己嘅原因。

明明以前大家有事，無論開心唔開心，重要唔重要，第一時間總會諗起對方；
明明以前大家實牙實齒咁講過對方係自己「第一順位」，幼稚卻令人窩心；
明明以前大家只需要望一望對方嘅眉頭眼額，就可以對對方心情瞭若指掌；
明明以前有好多明明…

但係最後佢都係從你嘅世界中消失咗。
消失可以係倉猝得令你患得患失，亦可以係你察覺唔到嘅淡出。
你嘗試挽回，佢笑住搖頭。

總而言之，到咗而家，你地唔會再傾計，唔會再出街，甚至你記起佢嘅生日，都唔敢打一句生日快樂。
見到臉書上面嘅佢更新咗，相入面佢依然係笑得咁開心，同佢合照嘅，有新朋友，有舊朋友，唯獨是唔會再有你。
時間長咗，你間唔中都會關心佢嘅近況，但係你又會因為自己無「關心」嘅資格而心虛，哪怕只係like咗佢一個POST。

或者去到某一日，佢會諗返起你，甚至搵返你，但係「你」似乎已經變成咗一塊牆紙，用於填補佢被愧疚鑽出嘅心底破洞。
兩個人之間得返尷尬，突兀，格格不入，同埋一堆唔會待續嘅往事。

最後你終於明白，乜嘢叫做we used to be good buddy, but now were not.

：哦，原來係我地。

早呀

早呀!
係早抖呀

訓啦

咁早呀挽歌

無丁

早晨呀美波巴

出火巴最近搞咩

慶幸同到無丁姐合作

岩岩起身?

work la

我是來追數的

人生很累

努力當中

放棄思考就得啦
你睇幾多人活得幾輕鬆

放棄思考可悲啲定放棄人生可悲啲

前者不知可悲
爽好多喎

當你考慮放棄思考嘅時候，你不可能不知道放棄思考本質上嘅可悲性，除非你根本唔需要放棄已經沒有在思考

放棄思考都有分程度嘛
盲目嘅取向都係放棄思考嘅一種吖
好多人都盲目得好爽

加油

認左抄歌未

你認咗殺人罪未？

G持

點解會仲有人話緊你抄歌

可能係上面討論過嘅原因？

盲目使我快樂

你口爽完理得心安

終於返到屋企
聽多次先

好正

好好聽

支持

正評 支持

支持支持

感激支持

今次慢咗

多謝巴打幫手推

1872點解

見到老挽同魚仔就狗沖咗入嚟
原來仲有無丁

冇聽過電台

輕輕一推

解「你」

最重要係插畫

食完飯推下po先

呢兩日幾開心:）

生日梗係開心

下次開台講下點解特别開(犯)心(賤)

又呀布

人係咁架啦

得不到的從來矜貴吖嘛

我覺得呀，人就係太多幻想